Signals
1) Precise timing is not important in digital signals.
A.
True
B.
False 
Answer is B 

2) Why does the TTL family use a totem-pole circuit on the output?
A.
It provides active pull-up.
B.
It provides active pull-down.
C.
It provides active pull-up and active pull-down.
Answer: Option C

3). Most modern digital systems are based on semiconductor technology.
A.
True
B.
False
Answer: Option A


4)Which of the following statements does NOT describe an advantage of digital technology?
A.
The values may vary over a continuous range.
B.
The circuits are less affected by noise.
C.
The operation can be programmed.
D.
Information storage is easy.
Answer: Option A

5) What are the symbols used to represent digits in the binary number system?
A.
0,1
B.
0,1,2
C.
0 through 8
D.
1,2
Answer: Option A

 6) What is a digital-to-analog converter?
A.
It takes the digital information from an audio CD and converts it to a usable form.
B.
It allows the use of cheaper analog techniques, which are always simpler.
C.
It stores digital data on a hard drive.
D.
It converts direct current to alternating current.
Answer: Option A

7) Which of the following expressions is in the sum-of-products (SOP) form?
A.
(A + B)(C + D)
B.
(A)B(CD)
C.
AB(CD)
D.
AB + CD
Answer: Option D

8)
A logic circuit that determines if one input is equal to another is called a comparator.
A.
True
B.
False
Answer: Option A

9) If a signal passing through a gate is inhibited by sending a LOW into one of the inputs, and the output is HIGH, the gate is a(n):
A.
AND
B.
NAND
C.
NOR
D.
OR
Answer: Option B


10). The output of an OR gate with three inputs, A, B, and C, is LOW when ____.
A.
A = 0, B = 0, C = 0
B.
A = 0, B = 0, C = 1
C.
A = 0, B = 1, C = 1
D.
all of the above
Answer: Option A

11)
A logic circuit that determines if one input is equal to another is called a comparator.
A.
True
B.
False
Answer: Option A

12) If a signal passing through a gate is inhibited by sending a LOW into one of the inputs, and the output is HIGH, the gate is a(n):
A.
AND
B.
NAND
C.
NOR
D.
OR
Answer: Option B


13). The output of an OR gate with three inputs, A, B, and C, is LOW when ____.
A.
A = 0, B = 0, C = 0
B.
A = 0, B = 0, C = 1
C.
A = 0, B = 1, C = 1
D.
all of the above
Answer: Option A

14) The output of a NOT gate is HIGH when ________.

A.	the input is LOW
B.	the input is HIGH
C.	power is applied to the gate's IC
D.	power is removed from the gate's IC
Answer: Option A

15)	The output of an AND gate with three inputs, A, B, and C, is HIGH when ________.

A.	A = 1, B = 1, C = 0
B.	A = 0, B = 0, C = 0
C.	A = 1, B = 1, C = 1
D.	A = 1, B = 0, C = 1
Answer: Option C

16) If a 3-input NOR gate has eight input possibilities, how many of those possibilities will result in a HIGH output?

A.	1
B.	2
C.	7
D.	8
Answer: Option A

17) If a signal passing through a gate is inhibited by sending a LOW into one of the inputs, and the output is HIGH, the gate is a(n):

A.	AND
B.	NAND
C.	NOR
D.	OR
Answer: Option B

18)The output of an OR gate with three inputs, A, B, and C, is LOW when ________.

A.	A = 0, B = 0, C = 0
B.	A = 0, B = 0, C = 1
C.	A = 0, B = 1, C = 1
D.	all of the above
Answer: Option A

20) Which of the following logical operations is represented by the + sign in Boolean algebra?

A.	inversion
B.	AND
C.	OR
D.	complementation
Answer: Option C

21) Output will be a LOW for any case when one or more inputs are zero for a(n):

A.	OR gate
B.	NOT gate
C.	AND gate
D.	NOR gate
Answer: Option C

22) Which of the following choices meets the minimum requirement needed to create specialized waveforms that are used in digital control and sequencing circuits?

A.	basic gates, a clock oscillator, and a repetitive waveform generator
B.	basic gates, a clock oscillator, and a Johnson shift counter
C.	basic gates, a clock oscillator, and a DeMorgan pulse generator
D.	basic gates, a clock oscillator, a repetitive waveform generator, and a Johnson shift counter
Answer: Option A

23) The format used to present the logic output for the various combinations of logic inputs to a gate is called a(n):

A.	Boolean constant
B.	Boolean variable
C.	truth table
D.	input logic function
Answer: Option C

24) What is the first thing you will need if you are going to use a macrofunction?

A.	A complicated design project
B.	An experienced design engineer
C.	Good documentation
D.	Experience in HDL
Answer: Option C

25) Any number with an exponent of zero is equal to:

A.	zero
B.	one
C.	that number
D.	ten
Answer: Option B

26) Which of the following statements does NOT describe an advantage of digital technology?

A.	The values may vary over a continuous range.
B.	The circuits are less affected by noise.
C.	The operation can be programmed.
D.	Information storage is easy.
Answer: Option A

27)What are the symbols used to represent digits in the binary number system?

A.	0,1
B.	0,1,2
C.	0 through 8
D.	1,2
Answer: Option A

28) The output of an AND gate is LOW ________.

A.	all the time
B.	when any input is LOW
C.	when any input is HIGH
D.	when all inputs are HIGH
Answer: Option B

29)Give the decimal value of binary 10010.

A.	610
B.	910
C.	1810
D.	2010
Answer: Option C
30)Which of the following expressions is in the sum-of-products (SOP) form?
A.
(A + B)(C + D)
B.
(A)B(CD)
C.
AB(CD)
D.
AB + CD
Answer: Option D


31)The commutative law of Boolean addition states that A + B = A Ã— B.
A.
True
B.
False
Answer: Option B


32) The systematic reduction of logic circuits is accomplished by:
A.
using Boolean algebra
B.
symbolic reduction
C.
TTL logic
D.
using a truth table
Answer: Option A

33)How many gates would be required to implement the following Boolean expression before simplification? XY + X(X + Z) + Y(X + Z)
A.
1
B.
2
C.
4
D.
5
Answer: Option D


34) An AND gate with schematic "bubbles" on its inputs performs the same function as a(n)________ gate.
A.
NOT
B.
OR
C.
NOR
D.
NAND
Answer: Option C

35) The output of a NOT gate is HIGH when ________.

A.	the input is LOW
B.	the input is HIGH
C.	the input changes from LOW to HIGH
D.	voltage is removed from the gate
Answer: Option A

36) The output of an OR gate is LOW when ________.

A.	all inputs are LOW
B.	any input is LOW
C.	any input is HIGH
D.	all inputs are HIGH
Answer: Option A

37) Digital signals transmitted on a single conductor (and a ground) must be transmitted in:

A.	slow speed.
B.	parallel.
C.	analog.
D.	serial.
Answer: Option D

38) In positive logic, ________.

A.	a HIGH = 1, a LOW = 0
B.	a LOW = 1, a HIGH = 0
C.	only HIGHs are present
D.	only LOWs are present
Answer: Option A

39)A common instrument used in troubleshooting a digital circuit is a(n) ________.

A.	logic probe
B.	oscilloscope
C.	pulser
D.	all of the above
Answer: Option D

40) AC + ABC = AC
A.
True
B.
False
Answer: Option A

41)How many gates would be required to implement the following Boolean expression after simplification? XY + X(X + Z) + Y(X + Z)
A.
1
B.
2
C.
4
D.
5
Answer: Option B

42) What is the primary motivation for using Boolean algebra to simplify logic expressions?
A.
It may make it easier to understand the overall function of the circuit.
B.
It may reduce the number of gates.
C.
It may reduce the number of inputs required.
D.
all of the above
Answer: Option D
43)The NAND or NOR gates are referred to as "universal" gates because either:
A.
can be found in almost all digital circuits
B.
can be used to build all the other types of gates
C.
are used in all countries of the world
D.
were the first gates to be integrated
Answer: Option B

44) Use Boolean algebra to find the most simplified SOP expression for F = ABD + CD + ACD + ABC + ABCD.
A.
F = ABD + ABC + CD
B.
F = CD + AD
C.
F = BC + AB
D.
F = AC + AD
Answer: Option A

45)A Karnaugh map is a systematic way of reducing which type of expression?
A.
product-of-sums
B.
exclusive NOR
C.
sum-of-products
D.
those with overbars
Answer: Option C


46)The truth table for the SOP expression  has how many input combinations?
A.
1
B.
2
C.
4
D.
8
Answer: Option D

47) Which of the following is an important feature of the sum-of-products (SOP) form of expression?
A.
All logic circuits are reduced to nothing more than simple AND and OR gates.
B.
The delay times are greatly reduced over other forms.
C.
No signal must pass through more than two gates, not including inverters.
D.
The maximum number of gates that any signal must pass through is reduced by a factor of two.
Answer: Option C
48) Which of the examples below expresses the distributive law of Boolean algebra?
A.
(A + B) + C = A + (B + C)
B.
A(B + C) = AB + AC
C.
A + (B + C) = AB + AC
D.
A(BC) = (AB) + C
Answer: Option B
